公立醫院醫生都唔係好忙姐

流感高峰期公立醫院病房爆滿，內科是重災區，醫護人員都不滿加床不加人，究竟醫生有多忙？政府再預留五億是否解決到問題？

這天已經是吳家晴連續第十一日上班，還要工作多三日才放假。家晴畢業後，就是在威爾斯醫院做內科醫生，亦是第四年面對冬季流感高峰期。半小時都沒有，檢查了六名病人。

用了四分鐘，短跑般的速度，終於開始門診。一個上午看了十多名病人，平均一名只有十分鐘。現在約一時四十分，剛剛完成診症。

可以吃飯了嗎？還未，因為病人想出院。想不想停下喝水？還未可以，因為很忙。二時十五分，終於拿到飯盒，用了八分鐘就吃完整個飯盒，再走到門診看下午的症。由早上七時半到現在，已經工作了十一小時。

支持引入海外醫生番公立醫院齊齊捱
如果佢地唔去私家嘅話

就算走去私家又如何, 多一個人走去私家醫院, 私家醫院就少一個位比依家既公立醫生出去
又或者多左人出去自己開私家診所, 競爭大, 醫藥費會降低. 唔會迫迺D人係公家
而私家醫生收入跌, 公立醫生少左誘因跳出去.

依家去公立做係免試 lol
就係冇人去

五萬幾一個月叫overpaid ?

Resident Trainees
Pay
HK$68,009 to HK$139,079 per month (including Monthly Allowance).

Associate Consultant
Pay
HK$143,102 – HK$164,869 (HGPS point 45-49) per month (including Monthly Allowance)

Consultant
Pay
HK$183,726 to HK$231,605 (HGPS Point 50 – 51B) per month (including Monthly Allowance)

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

公立只係儲經驗儲客整靚個名，咁上下一定係自己出去開診所，反面護士真係只可以留係醫院成世，除左釣到醫生

喂 師兄 咁荀你都做得架
考返個dse 幾個5** 讀多6 年醫學院 再做實習醫生你都有 隨時歡迎加入！

其實無保護主義 同樓一樣被炒高only
個個都簡 咪唯有簡高成績個d

都話已經由300 人加到600 人 乖啦 唔好唔睇新聞啦

你咁叻 努力d都考到

今年唔得咪下一年

點解人工高就 = 做到無得休息

係咪我俾夠$30萬一個月是旦一條友但要佢全年無假放每日都要做12個鐵就叫唔係overpaid?

算啦，反正係用公立既連登仔受返

巴打會唔會無恥到話點解政府AO 唔請HD asso 既人
高門檻 保護主義！

你呢啲真係社會垃圾
唔夠其他人爭又話人保護主義
不如你話足球比賽入唔到波先叫贏啦

咁你又唔好咁極端
我支持海外醫生番嚟幫手
依家問題係公立個環境留唔住佢地
佢地去私家或自己開診所都好既，起碼公立啲人少啲誘因走
只不過咁樣嗰effect有啲間接囉，咁樣同原本引入佢地番公立幫手嘅原意有出入，唔efficient

咁你一定最唔怕辛苦

快d去做醫生

巴打......當年呢班高材生準備公開試嗰陣你去左邊

依家每邊醫學院都加到差不多300人
其實硬件上真喺去到盡咗，冇咁多人手去訓練醫學生，醫院環境咁忙 邊有時間真係教
就算你寧願遲收工去教 邊有咁多病例啊 臨床經驗呢啲要累積 總唔可能一個病人畀10個學生一人檢查一次呀

條傻鳩好似失控咁洗板

醫牲嚟

呢家係咪醫生都比你批鬥呀
你咁叻你咁撚等錢洗咪去做醫生囉
做唔到咪係道嘈